<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
	<title> - v</title>
	<link href="https://natsuka-sili.github.io/tags/v/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/>
  <link href="https://natsuka-sili.github.io"/>
	<generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
	<updated>2023-03-01T00:00:00+00:00</updated>
	<id>https://natsuka-sili.github.io/tags/v/atom.xml</id>
	<entry xml:lang="en">
		<title>初鹿野ことな マシュマロ</title>
		<published>2023-03-01T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2023-03-01T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://natsuka-sili.github.io/post/o2-hajikano/" type="text/html"/>
		<id>https://natsuka-sili.github.io/post/o2-hajikano/</id>
		<content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“ 地震で面白い事を言おうと考えるけど不謹慎とかあれだしなぁと心に留めながらも悔しさをぶつける為に地震で爆笑Tweetをしている人間に対して揶揄したTweetを30分後とかにしれっとしてそう ”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“ こんなものをまっさきにおくっちゃだめだよ ”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;　ふとした時にツイートを消してしまう彼女の好きなマシュマロへの返答な訳だがそもそも直接に回答せずスクリーンショットして呟いていたのだからいよいよ本当のことだったのかわかるのは私を始めとするアーカイブを取っていた者に限られる｡結局のところこれが好きなのも初鹿野ことなの回答が故というよりかはマシュマロそのものが好きであるがそういった視聴者の群れる彼女が好きというのも強くある｡しかしこの「地震で面白い事を言おうと考える」とは正しいのだろうか｡彼女の不謹慎な言動が枚挙に暇がないのは確かで最近は&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.youtube.com&#x2F;live&#x2F;QPmtsBEfBUk?feature=share&amp;amp;t=3570&quot;&gt;全てを言わずもがなといった芸風になってきている&lt;&#x2F;a&gt;が当時は今よりもブラックだったとは記憶している｡ とはいえ地震のような明確な被害者がいる事象で偏見を言ってはいなかったし言うか言わないかとの線引は出来る人間だとみている｡ともすれば「地震で面白い事を言おうと考えるけど不謹慎とかあれだしなぁと心に留め」は間違いが無い彼女像であり私のそれと一致する｡続いての「悔しさをぶつける為に地震で爆笑Tweetをしている人間に対して揶揄したTweetを30分後とかにしれっとしてそう」だが確かにと思わざるを得ない｡被害者がいるかもわからない地震に対してネタツイートをするのは被害者から顰蹙を買う可能性もあり映りが悪い｡そんなネタツイートをした負の面を抱えさせられる人間への揶揄というのは負の負で正と捉えられがちになっても道理だ｡しかし初鹿野ことながtwitterにいる人間へ色々と言ったりしているのは確かだがこんな気品を欠いた事をtwitterで言うかは別｡配信では色々と言っていた彼女だがtwitterに置いては高貴であろうとしていてツイートの削除もこれが由来と話していた｡そんな人間が「30分後とかにしれっと」いやらしいツイートをするだろうか｡しかしわからない初鹿野ことなを｡&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　彼女の友達や家族の話が好きでこれは周りから埋めることで何かしら情報を得ようとの心意気な訳だがわからない｡わかった気になっているオタクを量産できるガチ恋営業のvtuberの傀儡たる君らが羨ましくて仕方が無い｡わからないことに良さを見出して小難しく色々と考えてあたかも高貴であるとした意識を誇るのは何の意味も無い｡私は&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;moni-mode.hatenablog.com&quot;&gt;あにもにの批評&lt;&#x2F;a&gt;を読むのが好きなのであるが別に批評を書くのは好きではなく何かを見て何かしらを考えたとしてもそれを理路整然と作品に結びつけ果には社会との繋がりを創り上げるそれを私が行うことに否定的な自意識があるためだ｡&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;twitter.com&#x2F;animmony&quot;&gt;あにもに&lt;&#x2F;a&gt;と近いところにいるように感じている&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;twitter.com&#x2F;highland_sh&quot;&gt;highland&lt;&#x2F;a&gt;はオタクが社会的な話をすることへ前向きな姿勢を持っているように言動から見ているが何とも苦手な主張に感じてしまう｡賢そうな文章を他人が発していてそれを読むのは好きなのだが私が理知的である事をどうしようもなく忌避してしまう｡ある種低俗に生きることへの歪んだ憧れにも思えるがこれは初鹿野ことなさんに会って頭が良くないと自称しつつも高貴でありたいとする彼女の満足そうな笑みに歪んでなんていないと肯定されたように感じて勝手に救われているわけである｡ &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　しかし地震を餌にする者への揶揄をしていそうとの偏見は悪なのかはまた別の話である｡別に初鹿野ことなは悪とはしておらずこういった言動を真っ先に思いつくような性分を否定しているだけである｡最も別段彼女は多様性を認めるような人間では無いのだからこういった言動は当然であり間違い無いだろうがどうにもポジショントークにも思える｡当時はsuzunone projectもひとりしかいなかったとはいえ別に何ら立場が無いなんてことは無かったろう｡また私の初鹿野ことな観があまりに暗く反社会的であることに起因しているようにも感じるがそもそも彼女は別段反社会的ではないのだ｡これは陥りがちな誤認識であり所謂コミュ障だとか陰キャとして生きている人間が社会への鬱憤を溜めているか否かは別として反社会的とは限らないのだ｡残念ながら今から大型甲鉄艦を購入して国盗りをしようとする者はいないし漫画の世界でも爆弾ひとつで大破している｡惚れてくれたのは幸いだが｡卯月コウがC†Cになぞらえてにじさんじを社会不適合者の集まりと言ったのが好きだが今の彼は近いことを言うとしても冗談であるとわかる言い方なのだから汚い｡結局のところインターネットという簡単に拡散されてしまう環境では中々思っていることをそのままに言うことが出来ないのだろう｡実際twitterなどではフォロワー数が2桁の者でも発言内容次第では相当な炎上をしていることがある｡であらばすぐにツイートを削除する性分の彼女も危ないことは言わぬように地震についてのマシュマロへ返答したのだろう｡私はそう信じるしかない｡本心から「こんなものをまっさきにおくっちゃだめだよ」なんて言っていたら苦しくて仕方が無い｡&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
	<entry xml:lang="en">
		<title>天秤ひなみ マシュマロ</title>
		<published>2023-02-26T00:00:00+00:00</published>
		<updated>2023-02-26T00:00:00+00:00</updated>
		<link rel="alternate" href="https://natsuka-sili.github.io/post/o1-tenbin/" type="text/html"/>
		<id>https://natsuka-sili.github.io/post/o1-tenbin/</id>
		<content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.youtube.com&#x2F;live&#x2F;h7KwvC8hBfM?feature=share&amp;amp;t=2461&quot;&gt;【新生活応援！】社会の厳しさをお伝えします【Vtuber】 41:01～&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　2020年になるとラウンドワンの前で私を救った卯月コウは消えた｡私はポケモン対戦が好きで&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.pokemon.co.jp&#x2F;ex&#x2F;oras&#x2F;&quot;&gt;oras&lt;&#x2F;a&gt;の頃には寝る時間を惜しんでレートに潜っていた程とはいえ別に人が対戦する姿を見るのは好きではないのだが&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.nicovideo.jp&#x2F;user&#x2F;14995927&quot;&gt;ジェネシス&lt;&#x2F;a&gt;くらい面白ければいくらでも見るという心意気で彼の配信を開いたがそこには6世代以降に跋扈した下らない実況者のそれがいた｡今の乙女ゲームを名乗るにはたちの悪い女性向けソーシャルゲームや0年代ギャルゲ文脈の正当アップデートたると謳われるこれまたソーシャルゲームに依存するそれも残念だが当時も当時だ｡鳥は最初に見た者を親と認識するというが意識の確立が遅かった私が記憶を留められるようになった頃によりにもよって人制から救ってしまった存在なのだからこのように落ちぶれては私も悲しくて仕方がない｡これを紛らわせる為に他のvtuberを見て回っている中で出会ったのが天秤ひなみ彼女だった｡記憶が確かでは無いが恐らくこの配信に訪れたのが彼女の初見だったわけだが何となく聞き音声がほとんど右から左に流れていく中で私の脳は一文を捉えた｡&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“ コンビニに入ったら小学生が職業体験をしている店舗で、突然「未来ある存在」が怖くなって何も買わずに逃げたことがある｡ ”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;これを名文と言わず何を評価するのだろう｡卯月コウが企画に投稿される文章が彼好みになってきていると語ったのは存外後になってからであるのだが視聴者は早々に気づいており私は趣の違うこの天秤ひなみの枠で同じ匂いに確かに気づき試験紙に他ならない投稿へ彼女の回答に注目すべく作業を止め画面に食いついていた｡&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“ これね これ良いね これ味があるなと思って これ本当に趣き深いよね (中略) 社会の中で育っていく子供を見たわけだよね (中略) そこに飛び込んでいった社会不適合者であるところのこのマシュマロを送ったオタクは その卓越したイメージセンスが瞬時に行き着いてしまった上で一方自分はそうじゃないんだっていうとこまで行き着いたわけだよね (後略) ”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;私を貫くには十分な回答だった｡社会的には善い事とされる職業体験を見ても前向きに捉えられずに子供の未来を勝手に想像してはひとりでに自らと対比してしまい逃げてしまうという性分がいわゆる社会不適合に適合しているとし良いとする｡彼女の姿勢は卯月コウが&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.youtube.com&#x2F;live&#x2F;Sxi9orVEuHQ?feature=share&quot;&gt;ネットに本名と顔と恋愛を晒し秒速で全てを失った中学生の配信&lt;&#x2F;a&gt;で無責任に人の不幸を笑ったそれに重なり鼓動の高鳴りが彼女の美麗な声を遮っていた｡これからの記憶は無いが確かな幸福感と縋り付く先を見つけたのだと安心していた｡結局のところ彼女の素っ気ない配信方式は私を冷静にし程よい距離感を抱かせるのだが当時は全てを捧げるようなつもりでいた｡後日に落ち着きコメントを含めて見ていると意外にも私の感性と合わないコメントが見つかった｡&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“ パプリカ歌ってる子供たちとかキラキラしてて無理 ”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;少なくとも私はモニターというフィルターを通すと他の世界のように感じ恐ろしさや嫉妬を抱くことが無い｡しかしこれは以前に卯月コウも言っていたがインターネットが現実と地続きになるその頃の前にインターネットにいたか否かの問題かとも思うわけだが｡&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“ いまだに中学生以上の集団が怖い ”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“ 大学一年の時高校生にカツアゲされそうになってから若者集団が怖い ”&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;この怖さは声の大きさや暴力性によるもので将来性に伴う可能性の問題では無いのではないかと感じる｡電車内で一両全部を占領する勢いで入ってくる学生の集団なんかに遭遇したら私も車両を変えるがこの怖さは学生を下に見ているからである｡中学生なんて電車で何して遊ぶかがわからないだとか高校生が同級生の悪口などを言っていたら心底いやになるし本能的に怖がってしまうだとか大学生が彼女や彼氏がどうだとか言っていたら私と違う世界に恐れ慄くだろう｡小学生に感じる怖さはこういった類ではなく元気に手を挙げて横断歩道を渡る彼らも今後は一生懸命に勉強をし良い待遇で働くのだろうと勝手に思ってしまうことによる｡私が都会の学校に通っていた頃は電車で通学する小学生を見ては中高一貫校に進むのだろうなだとか勉強と遊びの両方を減り張りをつけて頑張り良い人生を歩むのだろうなんて思っていた｡別に私は郊外で育ったことに一切の不満を持っていないし都会で育ったからといって良い未来が約束されているわけでは無いことなんて理解している｡しかし一車両に二十以上もモニターが付いた電車に乗りビル街を歩く小学生は私よりも大きく見えていた｡&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;　コンビニでアルバイトなんてしたことが無い｡接客に向いていないのはわかっていたし&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;dic.nicovideo.jp&#x2F;a&#x2F;%E5%83%95%E3%80%81%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%83%90%E3%82%A4%E3%83%88&quot;&gt;僕アルバイト&lt;&#x2F;a&gt;の印象がどうにも大きかったからだ｡少し見栄を張ったがそもそもアルバイト自体をしたことが無い｡私のように友達もいない人間はアルバイトに精を出すものなのだろうが私は学校に行っては帰っての毎日を過ごしていた｡職業体験もしたことはあるが中学生の頃に図書館で三日間のみだ｡本に透明のカバーをかけたり本を並べるだけの簡単で私に向いた作業だった｡コンビニへ体験に行った者が大変だったまるでアルバイトのように使われたと大きな声で言っていたのをよく覚えている｡私がコンビニへ入った日に小学生が職業体験をしていたらどうしようか｡大きな声でいらっしゃいませと迎えられるのだろうが会釈などは出来るだろうか｡商品をレジに置いたら身長が足りない中でも一生懸命に小さい手で商品のバーコードを探しリーダーに当てるのだろう｡小さな菓子などは良いだろうが大きなペットボトル飲料を持つ事は出来るのだろうか｡お金を受け取りレジに入れお釣りを探すのも一苦労だろう｡レシートと共に相手の手に乗せるのも至難の業で客がお金を落としてしまったら心を病むのではないか｡そんな光景を勝手に想像して私も店を後にし他の店舗へと足を運ぶだろう｡こう思うと私は前述の投稿をした者とは異なる場所に恐怖を見出しているように感じる｡投稿した者は小さい頃から職業体験を熟す小学生は将来的にどんな大きな存在になるのだろうかと畏怖している訳でだが私は小学生がコンビニで職業体験なんて荷が重く可哀想で見てられないという恐ろしさがあるわけだ｡思えば電車に乗りビル街を歩く私より大きく見えた小学生は将来があるからではなく小さい頃からこんなに大変な思いをしている彼らの今を見て大きく感じているわけだ｡そうすると天秤ひなみが褒めた投稿者の越したイメージセンスは私には無い｡私はただただ周りよりも感受性が豊かとでも言えば良いが繊細で面倒な人間なのだろう｡&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;結局これ以降は天秤ひなみの配信も定期的に見ている｡&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.aikatsu.net&#x2F;01&#x2F;&quot;&gt;アイカツ!&lt;&#x2F;a&gt;は随分と昔に一期を見たのみでアイドルの現場に行ったことも無いのだが彼女の話を楽しめている｡&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.sanrio.co.jp&#x2F;&quot;&gt;サンリオ&lt;&#x2F;a&gt;は好きだが詳しいわけでもなく&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.showbyrock.com&#x2F;&quot;&gt;Show By Rock&lt;&#x2F;a&gt;は遊ぶ前にサービス終了してしまった｡天秤ひなみが書いた&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;173memo.hatenablog.com&#x2F;entry&#x2F;2020&#x2F;01&#x2F;24&#x2F;201840&quot;&gt;この出会いにありがとう。私の経験した「アイカツ武道館」と、アイドルVtuberになった経緯（加筆修正版）&lt;&#x2F;a&gt;を読んでも尚新しいコンテンツに触れるのに抵抗感を感じているならいよいよ怠惰も怠惰なわけだが手を広げるのが億劫で仕方が無い｡&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;twitter.com&#x2F;d_v_osorezan&quot;&gt;ダ・ヴィンチ・恐山&lt;&#x2F;a&gt;が&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;omocoro.jp&#x2F;tag&#x2F;%E5%8C%BF%E5%90%8D%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA&#x2F;&quot;&gt;匿名ラジオ&lt;&#x2F;a&gt;で正月にワンピースを読み始めたと言っており尊敬したのが記憶に新しい｡活動者であれだけ消費するものを広げているのだから私も是非とも幅を広げていきたいものだ｡今期のアニメは&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;heroaca.com&#x2F;&quot;&gt;僕のヒーローアカデミア&lt;&#x2F;a&gt;の六期の追いかけしか見ていないが今からでも色々と見ていきたいとは思う｡思うわけだが秋も&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;bocchi.rocks&#x2F;&quot;&gt;ぼっち・ざ・ろっく！&lt;&#x2F;a&gt;しか見ていなかったことが示すとおりだろう｡本当は&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;uy-allstars.com&#x2F;&quot;&gt;うる星やつら&lt;&#x2F;a&gt;も&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;g-witch.net&#x2F;&quot;&gt;機動戦士ガンダム 水星の魔女&lt;&#x2F;a&gt;も&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;chainsawman.dog&#x2F;&quot;&gt;チェンソーマン&lt;&#x2F;a&gt;も&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;tonikawa.com&#x2F;&quot;&gt;トニカクカワイイ ～制服～&lt;&#x2F;a&gt;も見るはずだったのだが｡一応補足しておくと忙しくは全くない｡用事は週に二日程度しかなく直近ひと月ほどは毎日なにも用事もなく暇だったのだから｡&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
	</entry>
</feed>
